'\" t
.\"     Title: \fBkgendesignerplugin\fR
.\"    Author: Johnson, Richard <rjohnson@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 28 de maig de 2014
.\"    Manual: Frameworks del KDE: KDesignerPlugin
.\"    Source: Frameworks del KDE Frameworks 5.0
.\"  Language: Catalan
.\"
.TH "\FBKGENDESIGNERPLUGI" "1" "28 de maig de 2014" "Frameworks del KDE Frameworks" "Frameworks del KDE: KDesignerP"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------







.SH "NOM"
kgendesignerplugin \- Genera connectors d\*(Aqestri pel Qt(TM) Designer\&.



.SH "SINOPSI"

  .HP \w'\fBkgendesignerplugin\fR\ 'u
\fBkgendesignerplugin\fR  [\fIOPCIONS\fR...]  \fIfitxer\fR 




.SH "DESCRIPCIÓ"

  
  .PP
Els connectors d\*(Aqestri personalitzats pel
Qt(TM)
Designer solen seguir un patró estàndard, i les classes proporcionades pel connector proporcionen principalment informació estàtica, juntament amb la funció de crear una instància que normalment només és una crida de constructor simple\&.
\fBkgendesignerplugin\fR
permet als desenvolupadors de biblioteques que proporcionen estris nous, el fet de crear un connector d\*(Aqaquest tipus sense necessitat de crear tot el codi repetitiu associat, proporcionant un simple fitxer de descripció d\*(Aqestil ini\&.


  .PP
\fBkgendesignerplugin\fR
tria els valors per omissió per a la majoria dels ajustaments, de manera que sol ser necessària una configuració mínima\&.




.SH "OPCIONS"

  
  

    .PP
\fB\-o \fR\fB\fIfitxer\fR\fR
.RS 4

      
      
        El nom per al fitxer C++ generat\&. Si no es dóna, s\*(Aqutilitza la sortida estàndard (\fIstdout\fR)\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-n \fR\fB\fInom_del_connector\fR\fR
.RS 4

      
      
        Es proporciona per compatibilitat\&. El valor per omissió per a l\*(Aqopció PluginName al fitxer d\*(Aqentrada\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-g \fR\fB\fIgrup\fR\fR
.RS 4

      
      
        Es proporciona per compatibilitat\&. El valor per omissió per a l\*(Aqopció DefaultGroup al fitxer d\*(Aqentrada\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4

      
      
        Mostra informació sobre l\*(Aqautor\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4

      
      
        Mostra informació sobre la llicència\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4

      
      
        Mostra un text breu d\*(Aqajuda\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-v, \-\-version\fR
.RS 4

      
      
        Mostra informació sobre la versió\&.

      
    .RE
  



.SH "FORMAT DEL FITXER"

  
  .PP
El fitxer d\*(Aqentrada és un fitxer de configuració d\*(Aqestil ini (en concret, és el format implementat per l\*(Aqentorn de treball KConfig), el qual descriu un conjunt d\*(Aqestris\&. Conté una secció
[Global], la qual proporciona informació general sobre el connector, i una secció per a cada estri que s\*(Aqha d\*(Aqincloure en el connector\&.


  .PP
La secció
[Global]
conté les següents entrades:


      .PP
\fIDefaultGroup\fR
.RS 4

        
        
          El valor per omissió per a l\*(Aqentrada
\fIGroup\fR
en les seccions de classe (per omissió: \(FoCustom\(Fc, a menys que s\*(Aqindiqui l\*(Aqopció
\fB\-g\fR)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludes\fR
.RS 4

        
        
          Una llista (separada per comes) dels \(Foincludes\(Fc requerits (per omissió: buida)\&. Tingueu en compte que els fitxers de capçalera pels estris especificats més endavant al fitxer no s\*(Aqhan de llistar aquí\&. En canvi, això és per a les capçaleres especials per a l\*(Aqús propi del connector, com les de les classes que proporcionen vistes prèvies\&.

        
      .RE
      .PP
\fIPluginName\fR
.RS 4

        
        
          El nom de la classe de C++ principal en el connector (per omissió: \(FoWidgetsPlugin\(Fc, a menys que s\*(Aqindiqui l\*(Aqopció
\fB\-n\fR)\&.

        
      .RE
    


  .PP
Cada classe ha de tenir la seva pròpia secció
[\fIClassName\fR], la qual pot incloure les següents entrades:


      .PP
\fICodeTemplate\fR
.RS 4

        
        
          El valor retornat per la funció
codeTemplate()
del connector, la qual és marcada per a \(Foús futur\(Fc pel
Qt(TM)
Designer (per omissió: buida)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIConstructorArgs\fR
.RS 4

        
        
          Els arguments que s\*(Aqha de passar al constructor de la classe indicada per
ImplClass\&. Aquests han d\*(Aqestar envoltats entre parèntesis (per omissió: \(Fo(parent)\(Fc)\&. L\*(Aqúnica variable garantida que estarà disponible és la
\fIparent\fR, la qual és la pare de
QWidget
passada pel
Qt(TM)
Designer\&.
.sp

          Aquesta entrada serà ignorada si s\*(Aqestableix
CreateWidget\&.

        
      .RE
      .PP
\fICreateWidget\fR
.RS 4

        
        
          El codi necessari per crear una instància de l\*(Aqestri (per omissió: utilitza
new
per crear una instància de la classe indicada per l\*(Aqentrada
ImplClass, passant els arguments especificats per
ConstructorArgs)\&. Vegeu les notes per a
ImplClass
i
ConstructorArgs\&.

        
      .RE
      .PP
\fIDomXML\fR
.RS 4

        
        
          Una descripció IU en XML de l\*(Aqestri (per omissió: el valor per omissió proporcionat per les capçaleres al connector del
Qt(TM)
Designer)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIGroup\fR
.RS 4

        
        
          El grup per mostrar l\*(Aqestri sota el
Qt(TM)
Designer (per omissió: el valor de l\*(Aqentrada
\fIDefaultGroup\fR
a la secció
[Global])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIconName\fR
.RS 4

        
        
          El fitxer d\*(Aqimatge o nom d\*(Aqicona estàndard que s\*(Aqutilitza com a icona per aquest estri en la llista d\*(Aqestris del
Qt(TM)
Designer (per omissió: un fitxer PNG anomenat amb el nom de la secció, eliminant qualsevol caràcter de dos punts, al directori \(Fopics\(Fc dins d\*(Aqun fitxer de recursos compilat\&. Per exemple,
:/pics/Foo\&.png
a la secció
[Foo], o
:/pics/FooBar\&.png
a la secció
[Foo::Bar])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIImplClass\fR
.RS 4

        
        
          La classe que s\*(Aqha d\*(Aqutilitzar per crear una instància de l\*(Aqestri per a l\*(Aqús del
Qt(TM)
Designer (per omissió: el nom de la secció)\&. Tingueu en compte que aquest en realitat no ha de per què ser la classe que es crearia per a una aplicació final: està determinat per la
DomXML\&.
.sp

          Aquesta entrada serà ignorada si s\*(Aqestableix
CreateWidget\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludeFile\fR
.RS 4

        
        
          La capçalera que s\*(Aqha d\*(Aqincloure per utilitzar\-la amb aquest estri (per omissió: la versió en minúscules del nom de la secció, eliminant qualsevol caràcter de dos punts i annexant \(Fo*\&.h\(Fc\&. Per exemple,
foo\&.h
a la secció
[Foo], o
foobar\&.h
a la secció
[Foo::Bar])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIsContainer\fR
.RS 4

        
        
          Si aquest estri pot contenir altres estris (per omissió:
false)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIToolTip\fR
.RS 4

        
        
          El consell d\*(Aqeina que es mostrarà quan es passi per sobre de l\*(Aqestri a la llista d\*(Aqestris del
Qt(TM)
Designer (per omissió: el nom de la secció, amb \(FoWidget\(Fc annexat\&. Per exemple,
Foo Widget
a la secció
[Foo])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIWhatsThis\fR
.RS 4

        
        
          El text de \(FoQuè és això\(Fc associat amb l\*(Aqestri al
Qt(TM)
Designer (per omissió: el nom de la secció, amb \(FoWidget\(Fc annexat\&. Per exemple,
Foo Widget
a la secció
[Foo])\&.

        
      .RE
    




.SH "EXEMPLES"

  
  .PP
El fitxer de descripció més simple podria semblar\-se a això
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

[Foo]
ToolTip=Displays foos
[Bar]
ToolTip=Bar editor

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Tingueu en compte que cada classe almenys haurà de tenir un conjunt de claus (en aquest exemple s\*(Aqutilitza
ToolTip), en cas contrari s\*(Aqignorarà\&.

  .PP
Usualment, voldreu canviar el text a almenys visible per l\*(Aqusuari, el qual vol dir les entrades
ToolTip,
WhatsThis
i
Group\&. A més, establir el nom del connector pot ser una bona idea per evitar possibles col\(mdlisions de símbol i no confondre als depuradors (tant l\*(Aqaplicació del depurador com la persona que realitza la depuració):
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=FooWidgets
DefaultGroup=Display

[Foo]
ToolTip=Displays bears
WhatsThis=An image widget that displays dancing bears

[Bar]
ToolTip=Bar editor
WhatsThis=An editor interface for bars for bears
Group=Editing

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Poden ser necessaris fitxers més complexos si teniu classes d\*(Aqespais de nom o opcions addicionals que necessiten ser subministrades als constructors, per exemple:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=FooWidgets
DefaultGroup=Foo

[Foo::Bar]
ToolTip=Displays bars
WhatsThis=A widget that displays bars in a particular way
IncludeFile=foo/bar\&.h
IconName=:/previews/bar\&.png

[Foo::Baz]
IncludeFile=foo/baz\&.h
ConstructorArgs=(Foo::Baz::SomeOption, parent)
Group=Foo (Special)
IsContainer=true
IconName=:/previews/baz\&.png

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
De vegades els estris especialment complexos poden necessitar una implementació \(Foclasse de vista prèvia\(Fc especial per al seu ús en el
Qt(TM)
Designer\&. Aquesta podria ser una subclasse de l\*(Aqestri real, la qual només faria algun ajustament addicional, o podria ser una implementació completament diferent\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
Includes=foopreviews\&.h

[FancyWidget]
ImplClass=FancyWidgetPreview

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp





.SH "VEGEU TAMBÉ"

  
  

    .PP
http://qt\-project\&.org/doc/qt\-5/designer\-creating\-custom\-widgets\&.html
.RS 4

      
      
        La documentació del
Qt(TM)
Designer sobre la creació de connectors per a estris personalitzats\&.

      
    .RE
  



.SH "ERRORS"

  
  .PP
Si us plau, empreu el
\m[blue]\fBseguidor d\*(Aqerrors del KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
(escriviu\-hi en anglès) per a informar\-ne, no envieu cap correu directament als autors\&.


.SH "AUTORS"
.PP
\fBJohnson, Richard\fR <\&rjohnson@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Va escriure la documentació original\&.
.RE
.PP
\fBMerry, Alex\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Ha actualitzat la documentació al KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "NOTES"
.IP " 1." 4
seguidor d'errors del KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
